
                      Mira hacia arriba: un rayo está a punto de romperse en la manta de suaves que llamamos películas de verano. The Dark Knight, el absoluto aturdidor del director Christopher Nolan en una continuación de Batman Begins del 2005, es una potente provocación decorada como una película de comics. ¿Acción febril? Comprobar. Espectáculo deslumbrante? Comprobar. ¿Diversión diabólica? Comprobar. Pero Nolan solo está calentando. Hay algo crudo y elemental en el trabajo en este universo ingeniosamente imaginado. Sacado de su historia de origen de Batman, Nolan se abre paso a una dimensión más profunda. ¿Huh? ¿Qué? ¿Cómo puede un hombre en conflicto en un traje de murciélago y un villano con una sonrisa de payaso agrietada y pintada hablar de lo esencial de la condición humana? Espera un shock en el sistema. El Caballero Oscuro crea un lugar donde el bien y el mal, que se espera que luchen, deciden en cambio ponerse y bailar. "No quiero matarte", dice el psicópata Joker de Heath Ledger al incondicional Batman de Christian Bale. "Me completas". No compre la burla. Él lo dice en serio.
        
            